紅磡站重驗鋼筋 再有5支不合格

紅磡站重驗鋼筋 再有5支不合格

路政署累計公佈紅磡站84支鋼筋樣本覆檢結果，暫有18支不合格。資料圖片

【沙中綫醜聞】

【本報訊】港鐵隨機鑿開沙中綫紅磡站月台層板石屎，以超音波檢測法量度鋼筋扭入螺絲帽的長度。路政署繼續公佈新一批16支鋼筋覆檢結果，其中5支的扭入長度少於政府最低標準，最嚴重一支位於南北走廊香港體育館區月台層板近西面連續牆頂部，扭入長度只得14.1毫米，有6至7圈絞牙螺絲紋外露，被列為不合格。

標準鋼筋絞牙長44毫米、共11圈螺絲紋。根據是次公佈的檢測結果，其中11支扭入長度高於扭入37毫米的政府最低標準，被列為合格；另外5支只扭入介乎14.1至35.2毫米，被列為不合格。

整體22%不達標

路政署至今已累計公佈84支鋼筋樣本的覆檢結果，暫共有18支不合格，撇除其中3支未能以超音波檢測法完成檢測、未有數據的樣本，現時的不合格比率為22%。累積的不合格樣本中，最嚴重的3支分別只扭入9.5、14.1及16.4毫米，其餘則介乎29至36.8毫米。

根據早前公佈的全面評估策略，當完成總數168支的鋼筋樣本抽驗後，港鐵會開始第三階段車站結構評估，包括以統計學算式評估整個車站的問題鋼筋比率。策略文件顯示，抽驗時如發現一支鋼筋不合格，等如整個車站有5.5%鋼筋不合格；如發現5支鋼筋不合格，整體比率便急升至12.1%。現時暫已發現18支鋼筋不合格，足證該站有極大量鋼筋接駁出問題。

開鑿石屎檢測去年12月開始，至今年1月公佈逾百支檢測結果，但其後被揭發超音波檢測存極大誤差，檢測被腰斬。上月港鐵提出改良方案後恢復檢測，所有樣本要重檢。

■記者梁御和

上一則
上一則
川府設免費景點吸港澳台客